---
aid: 9025
zid: 667757
title: "吐个槽，道长身上带那么多玩艺行不行啊"
author: Avo17000
date: 2016-09-30 20:54:48+07:00
lastmod: 2016-10-05 11:52:00+07:00
---

Avo17000 于 2016-9-30 20:54:48 发表了：

不说别的，光一把枪加弹药就得两三斤，还放在道袍里？道袍那么宽大，里面又没有皮带支撑，枪放进去肯定沉甸甸地兜着，太明显了吧。不如写成道袍里面一身锁子甲再挂携行具，手枪什么的都挂在携行具上，道袍上有暗口可以伸进去拿到。同理铁拂尘和宝剑都不会轻，直接背在背上其实行动很不方便的，不如设法在携行具上做出钩子之类伸出道袍背部，然后把法器挂上去。

---

肥仔曙 于 2016-9-30 22:04:04 发表了：

今天照 X 光片，就照脑袋这部分，放射科给穿的铅长袍和护颈尼玛真是活受罪，你们这些穿越众真能一刻不离挂着几十斤东西吃喝拉撒睡？估计还没征服大陆就一个个闹出颈椎病脊椎病来。

---

真红骑士 于 2016-9-30 22:05:25 发表了：

应该是有战术携行装备的

---

df600a 于 2016-9-30 22:12:11 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-9-30 22:04
>
> 今天照 X 光片，就照脑袋这部分，放射科给穿的铅长袍和护颈尼玛真是活受罪，你们这些穿越众真能一刻不离挂着 ...

不是说这次去现场特意准备的么？

---

Avo17000 于 2016-9-30 22:15:02 发表了：

> df600a 发表于 2016-9-30 22:12
>
> 不是说这次去现场特意准备的么？

平时不穿，真到要用了才临时穿，这么未经锻炼真的不怕体力不支出洋相啊？

---

巫山 于 2016-9-30 22:40:09 发表了：

看过老美一个视频，就穿了个牛仔裤和 T 恤，走路正常看不出什么，然后从身上拿出各种长短枪若干。

就是有个恐怖分子在酒吧用长枪扫，然后有人质疑他怎么能带着长枪到处跑的时候。

---

圣天使高达 于 2016-9-30 23:03:34 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-9-30 22:15
>
> 平时不穿，真到要用了才临时穿，这么未经锻炼真的不怕体力不支出洋相啊？
>
> ...

180 的个，还是能撑得住...........吧

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-9-30 23:36:06 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-9-30 22:04
>
> 今天照 X 光片，就照脑袋这部分，放射科给穿的铅长袍和护颈尼玛真是活受罪，你们这些穿越众真能一刻不离挂着 ...

崔道长放下拂尘，解开道袍，扯开锁甲的扣环，先摘批膊再卸马甲，一件件摘下零七八碎的“道”具，唯独把格劳克依然挂在腋下

只见一身钢丝一般紧绷绷的肌肉，人鱼线几乎达到古希腊雕塑的水准，颗颗筋肉虬结欲突，似乎有无尽的精力，可是偏偏有一条巨大的伤疤，从左肩一直到腹部，看起来就像一条丑恶无比的怪虫盘在身上，让在场的人悚然而惊，见者难忘

崔长老倒是很镇静：“我年少时节不知江湖险恶，当众拆穿一个街头玩弄诈术的家伙，结果就留下来这条伤疤”

---

东莞义士 于 2016-10-1 12:13:01 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-9-30 23:36
>
> 崔道长放下拂尘，解开道袍，扯开锁甲的扣环，先摘批膊再卸马甲，一件件摘下零七八碎的“道”具，唯独把格 ...

张道长有这样的道友，真是……

---

无聊才上这 于 2016-10-1 12:26:25 发表了：

> 东莞义士 发表于 2016-10-1 12:13
>
> 张道长有这样的道友，真是……

高兴得合不拢腿了

---

爱国爱党穆斯林 于 2016-10-2 00:02:59 发表了：

> 无聊才上这 发表于 2016-10-1 12:26
>
> 高兴得合不拢腿了

究竟张道长是攻还是守啊

---

人畜无害小白免 于 2016-10-3 14:24:41 发表了：

这位质疑贫道装备的道友，携行具先不说了，贫道只想告诉你：瘦子不懂胖的世界。当年哥哥上场踢足球腿上都绑着沙袋的，班里女同学集体爬泰山都爱叫上我，十几个背包，水壶哥哥帮他们背着，还得负责逢林开路，攀岩拉人，区区锁子甲、宝剑能有多大分量。

---

xuelindiao 于 2016-10-3 14:29:39 发表了：

看来，真是&nbsp;&nbsp;山东大汉入伙儿了

---

钟利时 于 2016-10-3 18:15:33 发表了：

道长的拂尘柄做成锤头不太好用吧。应该藏一个伸缩弹簧刀刃，一拧机关“咔嚓”一下弹出来（类似弹簧刀）。

在《黄飞鸿二男儿当自强》里，九宫真人的拂尘就有这种功能。

**道长.jpg** _(21.01 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-10-3 18:15 上传

**道长 2.jpg** _(23.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-10-3 18:15 上传

**道长 3.jpg** _(38.37 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-10-3 18:15 上传

**道长 4.jpg** _(63.09 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-10-3 18:15 上传

---

爱国爱党穆斯林 于 2016-10-3 19:59:11 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-3 14:24
>
> 这位质疑贫道装备的道友，携行具先不说了，贫道只想告诉你：瘦子不懂胖的世界。当年哥哥上场踢足球腿上都绑 ...

踢球还上沙袋，你就不怕膝盖出问题么。。。。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-3 20:35:10 发表了：

> 钟利时 发表于 2016-10-3 18:15
>
> 道长的拂尘柄做成锤头不太好用吧。应该藏一个伸缩弹簧刀刃，一拧机关“咔嚓”一下弹出来（类似弹簧刀）。
>
> ...

因为有把剑了嘛，平时还可以砸核桃

---

人畜无害小白免 于 2016-10-3 20:36:46 发表了：

> 钟利时 发表于 2016-10-3 18:15
>
> 道长的拂尘柄做成锤头不太好用吧。应该藏一个伸缩弹簧刀刃，一拧机关“咔嚓”一下弹出来（类似弹簧刀）。
>
> ...

因为我还有把剑啊，锤子平时还能砸核桃用呢。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-3 20:40:38 发表了：

> 爱国爱党穆斯林 发表于 2016-10-3 19:59
>
> 踢球还上沙袋，你就不怕膝盖出问题么。。。。

主要是穷没钱买护膝，我那沙袋是自己用美术颜料的铅皮熔了做的，铅的，可以当护膝用，谁跟我对脚谁知道。可惜前几年

---

Avo17000 于 2016-10-3 21:02:24 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-3 14:24
>
> 这位质疑贫道装备的道友，携行具先不说了，贫道只想告诉你：瘦子不懂胖的世界。当年哥哥上场踢足球腿上都绑 ...

呃，既是如此，便祝道长你武运长久吧……道长需要什么光学方面的法器的话，不妨来我光学厂接洽。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-10-3 22:02:18 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-3 14:24
>
> 这位质疑贫道装备的道友，携行具先不说了，贫道只想告诉你：瘦子不懂胖的世界。当年哥哥上场踢足球腿上都绑 ...

那种完全铆合焊死的钢丝锁环甲，分量可真不轻啊

宝剑不如单刃长匕首

如果道长不嫌弃，直接弄把陆军军刀伪装下，据说格斗效果比传统的明式法剑强不少

---

762pkm 于 2016-10-3 22:21:38 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-3 20:40
>
> 主要是穷没钱买护膝，我那沙袋是自己用美术颜料的铅皮熔了做的，铅的，可以当护膝用，谁跟我对脚谁知道。 ...

道长泰安人？

---

莫辛纳甘 于 2016-10-3 22:55:06 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2016-10-3 22:56 编辑_

穆公科普过，民国的部分军阀害怕暗杀，身上能挂七八支手枪，从驳壳枪、转轮枪到小手枪都有。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 04:21:39 发表了：

> 762pkm 发表于 2016-10-3 22:21
>
> 道长泰安人？

哎呀暴露位置了

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 04:23:04 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-10-3 22:02
>
> 那种完全铆合焊死的钢丝锁环甲，分量可真不轻啊
>
> 宝剑不如单刃长匕首

那种虽然使用然而不道教，重点是不能装 B

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 04:25:25 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-3 21:02
>
> 呃，既是如此，便祝道长你武运长久吧……道长需要什么光学方面的法器的话，不妨来我光学厂接洽。
>
> ...

OK，以后要收小弟，起码透镜、反光镜、望远镜、潜望镜、眼镜、反射式太阳能取火装置需要一大堆。

---

金山险马 于 2016-10-4 07:34:22 发表了：

> 爱国爱党穆斯林 发表于 2016-10-3 19:59
>
> 踢球还上沙袋，你就不怕膝盖出问题么。。。。

他应该是绑在小腿上，膝盖没问题

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-10-4 10:32:21 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-4 04:23
>
> 那种虽然使用然而不道教，重点是不能装 B

正宗的破邪军刀纂刻上先天八卦，北斗七星，难道还不够新道教范？

俺印象里道长早期版新道教弟子都是使用西洋穿刺剑……实用性好还便于隐蔽

道长想装那啥还不简单，就说当年澳宋皇室秘藏前代张天师送给道君皇帝的玉函石匣得刀剑各一，剑为张道长佩剑专治水妖山怪，刀就是巡行天下破邪斩鬼，就是崔道长手上传承……

---

人畜无害小白免 于 2016-10-4 10:50:27 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-10-4 10:32
>
> 正宗的破邪军刀纂刻上先天八卦，北斗七星，难道还不够新道教范？
>
> 俺印象里道长早期版新道教弟子都是使用 ...

老戴不愧是道教的二号人物，装那啥的本事果然比我强

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-10-4 11:03:31 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-9-30 22:04
>
> 今天照 X 光片，就照脑袋这部分，放射科给穿的铅长袍和护颈尼玛真是活受罪，你们这些穿越众真能一刻不离挂着 ...

按照发掘的同时代的锁环在 5、6 毫米的那种精工锁子甲，去掉批膊、裙腿，二十斤也有了

真动手时候再佩戴臂铠和护腿……不然就是职业的格杀人士也觉得这玩意实在太沉了

---

人畜无害小白免 于 2016-10-5 11:41:07 发表了：

> 钟利时 发表于 2016-10-3 18:15
>
> 道长的拂尘柄做成锤头不太好用吧。应该藏一个伸缩弹簧刀刃，一拧机关“咔嚓”一下弹出来（类似弹簧刀）。
>
> ...

其实用什么武器，主要是看加点问题，我加的是血和力，图中这位貌似是敏攻型的

---

虼蚤笼 于 2016-10-5 11:52:03 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-9-30 22:15
>
> 平时不穿，真到要用了才临时穿，这么未经锻炼真的不怕体力不支出洋相啊？
>
> ...

这点东西没什么，我不是左撇子但左手能轻松举 20 公斤砝码。

---
